1. Tipos de datos numéricos: int, double, decimal

   - int: Se utiliza para representar números enteros. Es un tipo de dato de 32 bits. Ejemplo:
     
     int age = 25;
     

   - double: Se utiliza para representar números con decimales. Es un tipo de dato de punto flotante de 64 bits. Ejemplo:
     
     double pi = 3.14159;
     

   - decimal: Se utiliza para representar valores monetarios o números que requieren alta precisión decimal. Es un tipo de dato de 128 bits. Se recomienda su uso en situaciones donde la precisión es fundamental, como cálculos financieros. Ejemplo:
     
     decimal price = 19.99m;
     

2. Tipos de datos de cadena: string, char, StringBuilder

   - string: Se utiliza para representar una secuencia de caracteres. Es inmutable, lo que significa que no se puede modificar una vez creado. Ejemplo:
     
     string message = "Hola, ¿cómo estás?";
     

   - char: Se utiliza para representar un único carácter Unicode. Ejemplo:
     
     char grade = 'A';
     

   - StringBuilder: Se utiliza para manipular cadenas de caracteres de manera eficiente, especialmente cuando se necesitan realizar muchas operaciones de concatenación o modificación en la cadena. Ejemplo:
     
     StringBuilder sb = new StringBuilder();
     sb.Append("Hello");
     sb.Append(" World");
     string result = sb.ToString(); // "Hello World"
     

3. Tipos de datos booleanos: bool

   - bool: Se utiliza para representar un valor verdadero (true) o falso (false). Ejemplo:
     
     bool isTrue = true;
     bool isFalse = false;
     

4. Tipos de datos de fecha y hora: DateTime, TimeSpan, TimeZoneInfo

   - DateTime: Se utiliza para representar una fecha y hora específicas. Ejemplo:
     
     DateTime now = DateTime.Now;
     

   - TimeSpan: Se utiliza para representar una duración o intervalo de tiempo. Ejemplo:
     
     TimeSpan duration = TimeSpan.FromHours(2);
     

   - TimeZoneInfo: Se utiliza para representar información sobre la zona horaria. Ejemplo:
     
     TimeZoneInfo timeZone = TimeZoneInfo.Local;
     

5. Tipos de datos de objetos: object

   - object: Es el tipo base de todos los demás tipos en C#. Puede contener cualquier tipo de valor. Ejemplo:
     
     object data = "Hello World";
     int length = data.ToString().Length; // Acceso a métodos y propiedades específicas del tipo
     

